\section{Обратимые отображения и их свойства}

$f: A \to B$

\begin{Def}
f ~--- обратное справа, если $\exists g: B \to A$

$f \circ g = id_B$

f ~--- обратим слева, если $\exists g: B \to A$

$g \circ f = id_A$

f обратимо, если $\exists g: B \to A$

$$g \circ f = id_A, f \circ g = id_B$$

g ~--- отображение, обратное к f.(обозначение $f^{-1}$)
\end{Def}

\begin{theorem}{}

\begin{enumerate}
\item f обратимо $\Lra$ f обратимо слава и справа.
\item f обратимо, то обратное отображение единственно.
\end{enumerate}

\end{theorem}

\begin{proof}
\begin{enumerate}
\item f обратимо $\Ra$ f обратимо слева и справа.

Если у f есть и левый и правый обратный, то они совпадают. 

g ~--- правый обратный к f, h ~--- левый.

$(h \circ f) \circ g = id_A \circ g = g$

$h \circ (f \circ g) = h \circ id_B = h$

$\Ra g = h$

\item Пусть f обратимое и g и h ~--- два обратных. В частности g ~--- обратное справа, h ~--- обратное слева.
\end{enumerate}
\end{proof}

\begin{theorem}{}
$f:A \to B, g:B \to C$

$g \circ f: A \to C$

\begin{enumerate}
\item Если f, g обратимы справа, то и $g \circ f$ обратима справа.
\item Если f, g обратимы слева, то и $g \circ f$ обратима слева.
\item Если f, g обратимы, то $g \circ f$ обратима $(g \circ f)^{-1} = f^{-1} \circ g^{-1}$
\end{enumerate}
\end{theorem}

\begin{proof}
\begin{enumerate}
\item
$$u: B \to A, f \circ u = id_B$$
$$v: C \to B g \circ v = id_C$$
$$(g \circ f) \circ (u \circ v) = g \circ (f \circ (u \circ v)) = $$
$$= g \circ ((f \circ u) \circ v) = g \circ (id_B \circ v) = g \circ v = id_C$$

$u \circ v$ ~--- правый обратный к $g \circ f$

\item аналогично

\item 
$$(g \circ f)(f^{-1} \circ g^{-1}) = g \circ ((f \circ f^{-1}) \circ g^{-1}) = g \circ (id_B \circ g^{-1}) = g \circ g^{-1} = id_C$$

$$(f^{-1} \circ g^{-1})\circ(g \circ f) = f^{-1}(g^{-1} \circ g) \circ f = f^{-1} \circ id_B \circ f = f^{-1} \circ f = id_A$$

\end{enumerate}
\end{proof}

\begin{conseq}{}
Композиция сюръективных ~--- сюръективна.

Композиция инъективных ~--- инъективна.

Композиция биективных ~--- биекция.

\end{conseq}

\begin{theorem}{}
$f: A \to B$ f ~--- обратима, тогда $f^{-1}$ обратима и $(f^{-1})^{-1} = f$
\end{theorem}

\begin{proof}
$f \circ f^{-1} = id_{B}$

$f^{-1} \circ f = id_A \Ra f$ ~--- обратное к $f^{-1}$

В силу единственности обратного $(f^{-1})^{-1} = f$
\end{proof}