\section{Кольца многочленов}
	\begin{Def}
		$A$ - коммутативное кольцо с $1$\\
		$A[x] = \lbrace \underbrace{a_1, a_2, .. }_{счётная последовательность} | a_i \in A,$ почти все нули $\rbrace$\\
		$A[x]$ - кольцо многочленов от одной переменной над кольцом $A$\\
	\end{Def}
		 
	\begin{Rem}
		<<почти все>> ~--- все кроме конечного числа\\
	\end{Rem}
	 
	\begin{Def}	
		$ "+": (a_1, a_2, ...) + (b_1, b_2, ...) = (a_1 + b_1, a_2 + b_2, ...) $\\
	\end{Def}
	
	\begin{Rem}
		$ \exists n, m: a_i = 0, b_i = 0 \forall i > max(n, m) \Ra a_i + b_j = 0 $\\
	\end{Rem}
	 
	\begin{Def}	
		$ "\cdot": (a_1, a_2, ...) \cdot (b_1, b_2, ...) = (c_1, c_2, ...) $\\
		где $ c_n = \sum_{i = 0}^n a_ib_{n - i} = \sum_{i + j = n} a_ib_j $\\
	\end{Def}
		 
	\begin{Rem}
		$ \exists n, m: a_i = 0, b_j = 0 \forall i > n, j > m \Ra \forall k > n + m \Ra c_k = 0 $\\
	\end{Rem}
	
	\begin{proof}
		$$ c_k = \sum_{i = 0}^k a_ib_{k - i} = \underbrace{\sum_{i=0}^n a_ib_{k - i}}_{ 0 \leq i \leq n \Ra
		 k - i \geq k - n \geq n + m - n = m \Ra b_{k - i} = 0 \Ra \sum = 0} +
		 \underbrace{\sum_{i = n + 1}^k a_ib_i}_{i > n \Ra a_i = 0 \Ra \sum = 0} = 0 $$
	\end{proof}	
	
	\begin{theorem}{}
		$(A[x], +, \cdot)$ - коммутативное кольцо с $1$
	\end{theorem}

	\begin{proof}
		\begin{enumerate}
			\item аксиомы 1 - 4 покомпонентно выполнены в $A$
			\item $\exists 0 = (0, 0, 0, ...)$
			\item $\exists 1 = (1, 0, 0, ...)$ 
				$ 1 \cdot \alpha = \alpha \cdot 1 = \alpha $
			\begin{proof}
				по определению операции умножения:\\
				$ (a_0, \underbrace{a_0 + a_1 \cdot 1}_{a_1}, \underbrace{...}_{a_2}) = \alpha $
			\end{proof}
			\item коммутативность:\\
			$\beta = (b_0, b_1, ...), \alpha = (a_0, a_1, ...) \Ra \alpha\beta = \beta\alpha$
			\begin{proof}
				$$ \alpha\beta = (c_0, c_1, ...) \Ra c_k = \sum_{i = 0}^k a_ib_{k - i} $$
				$$ \beta\alpha = (d_0, d_1, ...) \Ra d_k = \sum_{i = 0}^k b_ia_{k - i} = \sum_{j = 0}^k b_{k - j}a_j
				|j = k - i, i = k - j| =$$
				$$ \underbrace{\sum_{i = 0}^k b_{k - i}a_i  = \sum_{i = 0}^k a_ib_{k - i}}_{т.к. A - коммутативно} = c_k $$
			\end{proof}
			\item дистрибутивность (упражнение)
			\item ассоциативность:\\
			$\alpha = (a_0, a_1, ...), \beta = (b_0, b_1, ...), \gamma = (c_0, c_1, ...)$\\
			$\alpha\beta = d, (\alpha\beta)\gamma = e$\\
			$\beta\alpha = f, \alpha(\beta\gamma) = g$\\
			$ek = gk \forall k$
			\begin{proof}
				$$ ek = \sum_{i = 0}^k f_ic_{k-i} = \sum_{i = 0}^k(\sum_{j = 0}^i a_jb_{i-j})c_{k-i} = $$
				\textit{меняем порядок суммирования}
				$$ = \sum_{j = 0}^k(\sum_{i = j}^k a_jb_{i - j}c_{k - i}) = \sum_{j = 0}^k a_j(\sum_{i = j}^k b_{i - j}c_{k - i}) = $$
				\textit{делаем замену $l = i - j$}
				$$ = \sum_{j = 0}^k a_j(\sum_{l = 0}^{k - j} b_lc_{k - l - j}) = \sum_{j = 0}^k a_jf_{k-j} = gk$$
			\end{proof}
		\end{enumerate}
	\end{proof}
