\section{Сюръективное отображение конечного множества на себя является биективным}

\begin{theorem}{}
    A "--- конечное множество. 
    $f: A \thra A$, тогда f "--- биекция.
\end{theorem}

\begin{proof}
    \begin{enumerate}
        \item $\forall a \exists n_a \{f \circ f \circ \ldots \circ f\}(a) = a$
        \item $\exists n \forall a (f \circ \ldots \circ f)(a)  = a$
        \item f "--- инъекция.
    \end{enumerate}
    \begin{enumerate}
    \item
    $$a_0 = a$$
    $$a_i f^{-1}(\{a_i\}) \ne 0$$
    $$\exists a_{i + 1} \in f^{-1}(\{a_i\})$$
    $$\exists m > n a_m = a_n$$
    \begin{lemma}{}
        $a_{m - n} = a$   
    \end{lemma}
    \begin{proof}
        Индукция по n.
        {\bf База:} $n = 0,  a_m = a_0 = a$
        {\bf Переход:} $$a_m = a_n$$
        $$f(a_m) = f(a_n)$$
        $$a_{m - 1} = f(a_m) = f(a_n) = a_{n - 1}$$
        По индукционному предположению 
        $$a_{m - n} = a_{(m - 1) - (n - 1)} = a$$
    \end{proof}
    $$a_{m - n} \in  f^{-1}(f^{-1}\ldots(\{a\}))$$
    $$f(f(\ldots f(a_{m - n}))) = a$$
    $$f(f(\ldots f(a))) = a$$
    $$(f \circ f \circ \ldots)(a) = a$$
    $$\forall a \in A \exists n_a \ge 1 \ub{(f \circ \ldots \circ f)}_{n_a}(a) = a$$
    \item 
    $$k \in N \ub{(f \circ \ldots \circ f)}_{n_a k}(a) = a$$
    (индукция по k)
    
    $$N = \prod_{a \in A} n_a  \ub{(f \circ \ldots \circ f)}_{N}(a) = a$$
    \item
    $$a, b \in A$$
    $$f(a) = f(b)$$
    $$a = (\ub{f \circ \ldots \circ f}_{N - 1} \circ f)(a) = (\ub{f \circ \ldots \circ f}_{N - 1} \circ f)(b) = b$$
    \end{enumerate}
\end{proof}